<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Ps4mania</title>
    <link href="https://ps4mania.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://ps4mania.com" />
    <updated>1969-12-31T21:00:00-03:00</updated>
    <author>
        <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
    </author>
    <id>https://ps4mania.com</id>

    <entry>
        <title>Fall Guys: As Olimpíadas do Faustão virou um jogo e eu adorei!</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/fall-guys/"/>
        <id>https://ps4mania.com/fall-guys/</id>
            <category term="Reviews"/>
            <category term="Noticias"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/55/fall-guys-preview-the-squad.jpg" alt="" />
                    Fall Guys é um dos jogos de Agosto na Ps Plus e sinceramente, eu estava pronto para reclamar desse mês, já que veio outro Call of Duty, mas quando eu vi o Fall Guys eu decidi que valia a pena, já que esse tipo de&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/55/fall-guys-preview-the-squad.jpg" alt="" />
                <p>Fall Guys é um dos jogos de Agosto na Ps Plus e sinceramente, eu estava pronto para reclamar desse mês, já que veio outro Call of Duty, mas quando eu vi o Fall Guys eu decidi que valia a pena, já que esse tipo de jogo costuma ser largamente criticado por muitos gamers mais “hardcore”. Como eles geralmente curtem COD, “está todo mundo feliz” ( sempre vai ter alguém descontente, especialmente quem acabou de comprar o COD que está vindo).</p>
<p>Como claramente eu tenho um preferido nessa seleção de jogos de Agosto, vou falar do Fall Guys e de por que ele me parece um jogo que vem atender algo que eu já vinha sentindo há algum tempo em relação às minhas seleções de jogos do PS4!</p>
<p> </p>
<h2>O que é esse Fall Guys e porque eu achei as gameplays que vi incríveis?</h2>
<p> </p>
<p>Se você viveu os anos 90 sabe o que significa “A Ponte do Rio que cai” e outras brincadeiras divertidas mas de gosto duvidoso que faziam a alegria dos domingos. Teve na Globo, no SBT, na Band, em todo o canto tinha esse tipo de jogo meio nonsense. Depois, com a Internet, ainda fomos expostos aos jogos desse tipo de outros países, com destaque especial aos japoneses.</p>
<p>Fall Guys traz esse espírito de diversão descompromissada associado à partidas de 60 jogadores, que vão sendo eliminados no melhor estilo Batlle Royale. Ou seja, tudo o que os jogadores com crianças e com desejo de jogar algo mais leve e divertido, sem a “cobrança” dos outros jogos vinham precisando.</p>
<p>As competições variam entre corridas em gangorras, corridas por portas com portas falsas no meio, correr em uma esteira enquanto caem diversas frutas gigantes, entre tantas outras, lembrando que o seu avatar é um bonequinho com jeito fofo e perninhas curtas, ou seja, nada extremamente ágil…</p>
<p>Diversão garantida!</p>
<h2>“Isso é jogo de criança” Por que ir além do preconceito?</h2>
<p>Uma quantidade razoável de jogadores consideram jogos coloridos e fofinhos como jogo de criança, e nesse preconceito acabam deixando de ter experiências divertidas e sem a seriedade que os outros jogos costumam trazer.</p>
<p>Nesse sentido, recomendo demais que você confira mais sobre o Fall Guys e deixe o preconceito de lado, ainda mais para aquele finalzinho de jogatina, quando você só quer relaxar e ficar de bobeira mesmo.</p>
<p>Curtiu o conteúdo? Confira mais novidades nas nossas mídias sociais! aqui abaixo uma</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Jogos Ps4 Baratos na promoção de Inverno: minha lista de preferidos</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/jogos-ps4-baratos-na-promocao-de-inverno/"/>
        <id>https://ps4mania.com/jogos-ps4-baratos-na-promocao-de-inverno/</id>
            <category term="Promoções"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/54/Promocao-de-Inverno.webp" alt="Promoção de inverno " />
                    Mais uma promoção da PS Store, para a nossa alegria! Como sempre faço, vou recomendar alguns jogos que me chamaram a atenção por seus valores bem interessantes e por terem me chamado a atenção, ou ainda por terem sido recomendados pela nossa comunidade no Whatsapp.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/54/Promocao-de-Inverno.webp" alt="Promoção de inverno " />
                <p>Mais uma promoção da PS Store, para a nossa alegria! Como sempre faço, vou recomendar alguns jogos que me chamaram a atenção por seus valores bem interessantes e por terem me chamado a atenção, ou ainda por terem sido recomendados pela nossa comunidade no <a href="#INTERNAL_LINK#/post/null" title="https://chat.whatsapp.com/JDR5UkHpmvz03tglraakLU" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Whatsapp</a>.</p>
<p>Sem mais delongas, vamos às recomendações!</p>
<h2>Dandara: trials of Fear edition R$25,00</h2>
<p>Mais um jogo brasileiro que vem ganhando o mundo de forma maravilhosa, Dandara é um jogo com uma protagonista negra em uma aventura estilo Metroidvania de jogabilidade bem desafiadora. Apesar de ainda não ter jogado, ele vem chamando muito a minha atenção pelo cuidado em inserir coisas tipicamente brasileira mas fugindo dos estereótipos de sempre.</p>
<p> </p>
<h2>Dead Island Definitive Edition: R$29,90</h2>
<p>Que tal enfrentar um apocalipse zumbi em um resort, numa ilha paradisíaca? Dead Island, definitive edition é um jogo consagrado de zumbis que traz uma pegada mais irônica em alguns aspectos. Se você estava esperando por uma oportunidade de pegá-lo para o Ps4, esse é o momento!</p>
<p> </p>
<h2>Alien Isolation: R$19,90</h2>
<p>Essa é uma recomendação do Luigi, parte da nossa comunidade no Whatsapp. Alien Isolation é um jogo sobre sobreviver dentro de uma nave com o tão temido Alien. A protagonista, filha da Ellie Ripley, Volta ao espaço em busca de respostas e acaba encontrando um verdadeiro desaste. Horror de sobrevivência e improvisação vão ser as suas armas para chegar viva ao fim de cada dia nesse jogo bem interessante.</p>
<p> </p>
<h2>For Honor: R$19,90</h2>
<p>Um jogo de guerra acima de tudo, For Honor oferece uma visão bem privilegiada da guerra antiga, trazendo cavaleiros medievais, vikings e samurais lutando em combates grandiosos. Uma experiência PVP que pode ser bem interessante e divertida.</p>
<p> </p>
<h2>Ancestors: the Humankind Odissey: R$82,45</h2>
<p>Esse jogo eu tenho uma grande curiosidade à respeito, e sinceramente me parece o tipo de jogo que não recebe muita atenção de forma um tanto quanto injusta. A ideia central do jogo é guiar o jogador pelas diferentes formas dos nossos ancestrais e fazer com que ele viva seus dramas, como sobrevivência, descobertas e outras questões do tipo.<br>Em alguns aspectos lembrou um pouco aquele gameplay de matilha do Spore, que era uma das minhas partes favoritas do jogo.</p>
<p> </p>
<p>Curtiu as dicas? Pode conferir a promoção que tem muito mais jogos em promoção como Resident Evil e outros! E se você gostou do conteúdo, confira mais artigos sobre os mais diversos assuntos relacionados ao Ps4</p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ps4 não conecta a internet? 3 soluções fáceis que podem ajudar</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/ps4-nao-conecta-a-internet/"/>
        <id>https://ps4mania.com/ps4-nao-conecta-a-internet/</id>
            <category term="Manutenção e dicas"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/53/falta-de-conexao-com-a-internet-o-problema-pode-estar-no-adaptador-de-rede.jpg" alt="" />
                    Uma das maiores vantagens dos videogames mais atuais em relação aos mais antigos é o uso da internet para uma série de atividades, seja para comprar jogos sem sair de casa ou para jogar online com os amigos. O que fazer, porém, quando o PS4&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/53/falta-de-conexao-com-a-internet-o-problema-pode-estar-no-adaptador-de-rede.jpg" alt="" />
                <p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Uma das maiores vantagens dos videogames mais atuais em relação aos mais antigos é o uso da internet para uma série de atividades, seja para comprar jogos sem sair de casa ou para jogar online com os amigos. O que fazer, porém, quando o PS4 não conecta a internet?</span></span></p>
<p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Para resolver esse problema vamos apresentar 5 soluções que podem parecer simples, mas que na maioria das vezes não pensamos, para aqueles momentos em que a internet vai ou quando ela insiste em não conectar quando tentamos entrar na Ps Store para conferir as ofertas.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Se você curtir esse conteúdo,. Não se esqueça de conferir o <a href="#INTERNAL_LINK#/post/null" target="_blank" rel="noopener noreferrer">facebook</a> e grupo de <a href="#INTERNAL_LINK#/post/null">Whatsapp</a>, onde costumo colocar algumas ofertas bem interessantes da Amazon com exclusividade! Confira!</span></span></p>
<p> </p>
<h2><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">1- teste a internet sempre que ela começar a falhar</span></span></h2>
<p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Uma das táticas que eu uso sempre que estou pesquisando jogos com desconto para comprar na PS Store (e também para fazer as listas que costumo postar) e geralmente quando existe uma perda temporária de sinal é a melhor opção para resolver. Você testa a internet nas configurações/rede/testar conexão com a internet. Esse passo foi colocado como o primeiro porque ele também é a principal forma de saber qual o status da conexão com a internet do seu PS4.</span></span></p>
<h2><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">2- verifique a conexão de outros aparelhos à internet</span></span></h2>
<p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Essa dica é especialmente interessante para quem mora sozinho ou é o único usuário de internet na sua casa: confira se a sua internet deixou de funcionar em outros aparelhos, como o celular por exemplo. Ainda mais se você usa Ifi no Ps4, essa dica é de ouro, e pode ser uma forma interessante de diagnosticar se você tem um problema de alcance de Wi-Fi onde o videogame está, o que pode ser resolvido com um repetidor de sinal.</span></span></p>
<h2><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">3- modifique o DNS da sua conexão</span></span></h2>
<p> </p>
<p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Isso é algo que pode parecer mais complexo do que é verdade. Na verdade o DNS é um tipo de conexão que qualquer dispositivo que usa a internet precisa fazer. Sem o DNS funcional, você pode se conectar a internet, mas n]ão vai abrir nada, porque as conexões vão se perder. </span></span></p>
<p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Para modificar seu DNS, você precisa entrar em <span style="color: #000000;">Configurações &gt; Rede &gt; Configurar conexão com a Internet.</span> Você vai fazer a conexão manual e manter tudo como está até o momento em que você precisará informar se vai usar o nome do Host DHCP. </span></span></p>
<p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Mude essa opção para não e então configure o DNS manualmente com essas numerações </span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">DNS primário: 8.8.8.8 DNS secundário: 8.8.4.4</span></span></span> <span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;"> (é necessário digitar os pontos, apague tudo e escreva do zero).</span></span></p>
<p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Depois disso basta clicar em avançar e colocar o próximo item no automático e testar se a conexão voltou ao normal. Essa dica também serve para quando seu PS4 não reconhecer licenças de produtos que você comprou digitalmente ou instalou da versão física.</span></span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-family: Liberation Serif, serif;"><span style="font-size: medium;">Essas dicas foram úteis? Se elas não resolveram, comenta aqui e eu vou tentar te ajudar!</span></span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Retrocompatibilidade Ps5 stream ou Cloud: quais as melhores opções?</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/retrocompatibilidade-ps5-stream-ou-cloud-quais-as-melhores-opcoes/"/>
        <id>https://ps4mania.com/retrocompatibilidade-ps5-stream-ou-cloud-quais-as-melhores-opcoes/</id>
            <category term="Teorias"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/52/playstation-5-transmissao-ao-vivo-sony-blog.jpg" alt="" />
                    Que o assunto de retrocompatibilidade Ps5 stream é citado, muitas informações desencontradas e muito achismo é colocado em pauta, especialmente relacionado às formas como isso ocorreria dentro do novo sistema e se seríamos cobrados novamente por esses jogos. Se você quer conhecer mais sobre as&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/52/playstation-5-transmissao-ao-vivo-sony-blog.jpg" alt="" />
                <p>Que o assunto de retrocompatibilidade Ps5 stream é citado, muitas informações desencontradas e muito achismo é colocado em pauta, especialmente relacionado às formas como isso ocorreria dentro do novo sistema e se seríamos cobrados novamente por esses jogos.</p>
<p>Se você quer conhecer mais sobre as duas principais formas de retrocompatibilidade PS5 stream que tem sido teorizadas, continue lendo esse artigo, porque discutiremos as principais questões relacionadas e iremos oferece a você uma perspectiva de prós e contras de cada uma delas dentro do mercado nacional.</p>
<p>Se você quiser mais informações, teorias e divas sobre Ps4 Ps5 e relacionados, você vai encontrá-las aqui! Confira nosso <a href="https://www.facebook.com/Ps4Mania-110073943989132">facebook</a> e grupo de<a href="https://chat.whatsapp.com/JDR5UkHpmvz03tglraakLU"> whats</a> também, onde oferecemos promoções e um bate papo inclusivo e divertido, com ideias interessantes e espaço para criar seu grupo de jogo!</p>
<h2>Afinal, retrocompatibilidade PS5 stream é uma boa ideia?</h2>
<p>Muitos estão afirmando que a retrocompatibilidade Ps5 será feita por um sistema nos mesmos moldes do PsNow (ou então incorporado a esse serviço) de forma que você terá acesso a uma biblioteca limitada de jogos e apenas para jogar via streaming.</p>
<p>Isso significaria uma notícia um tanto ruim para nós brasileiros, já que esse serviço ainda nem está disponível no Brasil, e muitos afirmam ainda que seria muito difícil que esse serviço funcionasse de forma adequada por aqui devido à nossa qualidade de internet. Pode ser que isso melhore, e que com a expansão de internet por fibra ótica que anda ocorrendo isso seja diferente, mas sem certezas.</p>
<p>A única grande vantagem com isso é que você não usaria espaço na memória do seu console para rodar esses jogos, e não teria de comprá-los individualmente, pagando apenas a mensalidade da PS Now para ter acesso à biblioteca.</p>
<h2>Retrocompatibilidade na nuvem: será uma ideia melhor?</h2>
<p>Essa é poutar possibilidade que vem sendo apontada como possível maneira pela qual a Sony disponibilizará os jogos de outras plataformas, permitindo assim algo mais interessante para quem está jogando e uma ferramenta que, possivelmente, vai exigir menos da internet para jogar os jogos de Ps3, 2 e 1.</p>
<p>Dessa forma, se a retrocompatibilidade Ps5 vier mesmo por meio de nuvem, a chance de problemas com internet é menor, mas assim como qualquer HD, a nuvem terá um limite e existirá a quês~tão central: seus jogos farão parte de um catálogo gratuito de um sistema como o Ps Plus ou se terão de ser comprados individualmente ou em bundles.</p>
<h2>No fim das contas, essa retrocompatibilidade PS5 vai atender as necessidades?</h2>
<p>De todas as formas, eu acredito que poderá ser algo interessante, mas que, com certeza, não será dado gratuitamente, sedo talvez agregado a um dos dois serviços citados ou talvez vendido como um servido de mensalidade por conta própria.</p>
<p>A questão do valor é das mais importantes nesse quesito, já que se o valor mensal for maior do que a PS Plus é possível que muitos não assinem.</p>
<p>Na sua opinião, quanto é o correto cobrar por esse produto, e quais jogos não podem faltar?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Last of Us 2 com toques de Detroit Become human? Uma teoria.</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/last-of-us-2-com-toques-de-detroit-become-human-uma-teoria/"/>
        <id>https://ps4mania.com/last-of-us-2-com-toques-de-detroit-become-human-uma-teoria/</id>
            <category term="Teorias"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/51/Ellie-1.jpg" alt="" />
                    Ontem eu finalmente joguei Last Of Us 2 ( agradeço minha esposa pelo presente). Eu senti um novo tipo de jogo nascendo, um jogo em que o gameplay e a criação de uma narração audiovisual são muito mais entranhados e fluidos, sendo que fica cada&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/51/Ellie-1.jpg" alt="" />
                <p>Ontem eu finalmente joguei Last Of Us 2 ( agradeço minha esposa pelo presente). Eu senti um novo tipo de jogo nascendo, um jogo em que o gameplay e a criação de uma narração audiovisual são muito mais entranhados e fluidos, sendo que fica cada vez mais difícil entender exatamente onde começa uma coisa e termina a outra.</p>
<p>Além disso, depois de passado O GRANDE SPOILER (vocês sabem do que eu estou falando), eu percebo uma correlação interessantíssima dentro de outro título que também causa esse tipo de envolvimento com a vida e a história dos personagens: Detroit Become Human.</p>
<p>Vou desenvolver uma teoria sobre o futuro dos jogos e sobre como esses jogos podem mudar nesse meio tempo. Como em todas as minhas teorias, eu parto de uma série de pressupostos e passo a desenvolver um cenário onde as coisas poderiam ser mais interessantes.</p>
<p>Sem ais delongas, vamos a teoria!</p>
<h2>As barreiras entre o cinema e os games vão caindo e o que isso significa</h2>
<p>O jogos de videogame vem se tornando cada vez mais focados em narrativas memoráveis e poucos jogos fizeram isso mais do que os dois jogos em questão. O que diferencia os dois? Uma quantidade enorme de mecânicas diferentes e escolhas de design que fazem com que eles passem sensações totalmente diferentes de gameplay, mas com envolvimento cada vez mais parecido.</p>
<p>Agora, eu quero que você imagine algo: imagine uma mistura de Last of Us 2 com Detroit Become Human. As partes de ação exatamente como são, mas com cutscenes interativas, onde você ainda estivesse jogando efetivamente e decidindo o caminho do jogo.</p>
<p>Você evitaria O GRANDE SPOILER? A que custo? Imagine uma grande escolha, como no final de Life Is Strange. Pense no jogo incrível e, acima de tudo PERSONALIZADO que você teria no fim da história!</p>
<h2>Quais são os problemas com essa teoria?</h2>
<p>Isso parece lindo, sensacional, o verdadeiro paraíso na Terra, mas isso tem um problema: tempo e custo de produção. Produzir opções alternativas realmente relevantes de uma história duplicam, no mínimo, o tempo de trabalho de um jogo e faz com que o sistema AAA, que já é duramente criticado, fique ainda mais impossível de ser feito.</p>
<p>Uma alternativa que poderia existir para isso também é apontada por jogos bem focados em histórias: a compra do jogo por capítulos. Fazendo uma correlação com a indústria audiovisual, você compraria uma “temporada do jogo” ou apenas um capítulo e teria de aguardar o próximo capítulo dele ser lançado.</p>
<p>Isso faria com que os estúdios tivessem mais tempo de desenvolvimento evitassem o Crunch (jornadas de trabalho abusivas para a entrega dos produtos finais) e pudessem, inclusive, trabalhar lançando capítulos alternativos de jogos, DLCs e coisas do tipo.</p>
<p>Esse tipo de desenvolvimento poderia ajudar a diminuir o preço dos jogos, aumentar as possibilidades de grandes produções por estúdios menores e criar uma nova realidade, inclusive, para nós, gamers, que teríamos a chance de escolher quais jogos comprar e quais não de uma forma muito mais interessante.</p>
<p>Gostou do conteúdo? Confira mais aqui no blog, no grupo de<a href="https://chat.whatsapp.com/JDR5UkHpmvz03tglraakLU"> whats</a> e no<a href="https://www.facebook.com/Ps4Mania-110073943989132"> facebook!</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Cinetose: a razão pela qual você não consegue jogar FPS</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/cinetose-a-razao-pela-qual-voce-nao-consegue-jogar-fps/"/>
        <id>https://ps4mania.com/cinetose-a-razao-pela-qual-voce-nao-consegue-jogar-fps/</id>
            <category term="Manutenção e dicas"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/50/0-Jogos-PS4-Nymbursky-687811-scaled-1.jpg" alt="" />
                    Algumas pessoas simplesmente não conseguem lidar com jogos em primeira pessoa, e ao contrário do que muitos acham, isso não tem nenhuma relação com dificuldade de reflexo ou “noobice”. Existe uma condição que é disparada por esse tipo de jogo assim como por montanha-russa e&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/50/0-Jogos-PS4-Nymbursky-687811-scaled-1.jpg" alt="" />
                <p>Algumas pessoas simplesmente não conseguem lidar com jogos em primeira pessoa, e ao contrário do que muitos acham, isso não tem nenhuma relação com dificuldade de reflexo ou “noobice”. Existe uma condição que é disparada por esse tipo de jogo assim como por montanha-russa e outros tipos de veículo, que é chamada de cinetose.</p>
<p>A maioria das pessoas desconhece a cinetose e nem sabe que ela afeta videogames, especialmente aqueles em primeira pessoa, da mesma forma que outros aspectos da vida, como andar de carro ou brinquedos de parque de diversão.</p>
<p>Quero apresentar a cinetose para vocês porque muitas pessoas queridas minhas têm o problema e você vê muito pouco sendo falado a respeito, inclusive é interessante comentar que o avanço da qualidade dos jogos apenas piora a situação dessas pessoas, por uma razão que explicaremos mais adiante.</p>
<h2>O que é a cinetose e por que ela acontece?</h2>
<p>A Cinetose é um problema que muitos no tem no chamado sistema vestibular, que é uma parte do ouvido interno relacionada ao equilíbrio. Essa parte do ouvido tem ossos ocos com um líquido dentro, que quando nos movimentamos envia sinais ao sistema nervoso e ao cérebro “avisando” que estamos nos movendo.</p>
<p>Agora, quando nossos olhos captam movimento mas o sistema vestibular não detecta movimento, ele começa a enviar sinais confusos para o cérebro, de que o corpo está sofrendo algum tipo de envenenamento ou alucinação, e por isso a pessoa começa a ter enjoos, dor de cabeça e ânsia de vômito.</p>
<p>Ou seja, a cinetose é mais uma ferramenta que em algum momento ajudou a humanidade a sobreviver, mas hoje em dia, devido ao nosso estilo de vida e à tecnologia, se tornou um problema.</p>
<h2>Por que jogos mais modernos pioram isso?</h2>
<p>É interessante ainda saber que devido Aos jogos mais modernos terem mais FPS (frames por segundo) e movimentos mais fluídos, com chances de serem ainda mais rápidos, a cinetose se torna ainda mais intensa.</p>
<p>Outra coisa que pode acentuar a cinetose é a sensação de movimento causada por trocas de cores muito intensas na tela, embora essas possam causar muito mais problemas em relação às pessoas com epilepsia fotossensível (outra condição muito relacionada a videogames que falaremos a respeito).</p>
<p>Existem outras questões que fazem com que esse tipo de problema ocorra, como o motion blur (aquela técnica de animação para demonstrar grande velocidade em que a imagem fica borrada) e o field of view (FOV ou campo de visão em inglês), que costuma ser mais fechado para exigir do jogador que ele precise se mover mais para cobrir o cenário todo.</p>
<h2>Cinetose tem cura? O que eu posso fazer para melhorar?</h2>
<p>Algumas atitudes podem ajudar esse tipo de problema a melhorar. Algumas pessoas tomam remédios para enjoo, mas nesse caso o ideal é tomar apenas quando recomendado por um médico.</p>
<p>Além disso, é importante sempre ter em mente que essas dicas podem não funcionar com você, e se houver qualquer sinal dos sintomas de cinetose, pare de jogar imediatamente.</p>
<ul>
<li>Prefira jogos que tenham um FOV ( campo de visão) grande, isso ajuda muito (a série Titanfall é famosa por isso).</li>
<li>Se você gosta desse tipo de jogo ou quer se livrar do problema, “treine seu cérebro” com sessões curtas (de no máximo meia hora) mas constantes.</li>
<li>Coloque um ponto preto no meio da tela (pode ser um pequeno adesivo) para oferecer um ponto fixo ao seu cérebro enquanto você joga</li>
<li>Não jogue esses jogos no escuro. Isso piora a cinetose.</li>
</ul>
<p>Esperamos ter ajudado com essas informações e levar conscientização sobre esse problema para a comunidade gamer. Leia mais sobre Games do Ps4 e outras notícias relacionadas aqui no blog, além de receber ofertas muito interessantes no<a href="https://chat.whatsapp.com/JDR5UkHpmvz03tglraakLU"> Whatsapp</a> por meio do nosso grupo!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Spider man Ps5: Remaster com DLC ou uma nova jornada?</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/spider-man-ps5-remaster-com-dlc-ou-uma-nova-jornada/"/>
        <id>https://ps4mania.com/spider-man-ps5-remaster-com-dlc-ou-uma-nova-jornada/</id>
            <category term="Noticias"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/49/miles-morales-spider-man-ps5.jpg" alt="" />
                    Quem acompanhou a live de apresentação do PS5 se encantou com a ideia de um novo Spider man ser um dos primeiros jogos a serem lançados para o novo console, mas logo depois da live começaram as informações desencontradas, onde foi informado que Spider man&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/49/miles-morales-spider-man-ps5.jpg" alt="" />
                <p>Quem acompanhou a live de apresentação do PS5 se encantou com a ideia de um novo Spider man ser um dos primeiros jogos a serem lançados para o novo console, mas logo depois da live começaram as informações desencontradas, onde foi informado que Spider man PS5 seria um remaster com um a DLC a mais e depois se disse que seria um jogo totalmente novo.</p>
<p>Aparentemente, a Sony e a Insomniac querem fazer as duas coisas ao mesmo tempo, trazendo o jogo original remasterizado ao PS5 com uma nova aventura, focada em Miles. Agora, até onde isso seria um “jogo novo” e não apenas uma DLC? Essa é a questão que vamos discutir nesse artigo, tentando entender exatamente o que isso significa.</p>
<p>Se você gostar desse conteúdo, não se esqueça de conferir mais alguns dos nossos artigos mais adiante e conferir mais do nosso conteúdo no<a href="https://www.facebook.com/Ps4Mania-110073943989132"> facebook</a>,<a href="https://www.instagram.com/ps4mania1/"> Instagram</a>, <a href="https://chat.whatsapp.com/JDR5UkHpmvz03tglraakLU">Whatsapp</a> e eventuais lives no twitch!</p>
<figure class="aligncenter wp-image-371 size-full"><img loading="lazy"  src="https://ps4mania.com/media/posts/49/miles-morales-spider-man-ps5.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://ps4mania.com/media/posts/49/responsive/miles-morales-spider-man-ps5-xs.jpg 300w ,https://ps4mania.com/media/posts/49/responsive/miles-morales-spider-man-ps5-sm.jpg 480w ,https://ps4mania.com/media/posts/49/responsive/miles-morales-spider-man-ps5-md.jpg 768w ,https://ps4mania.com/media/posts/49/responsive/miles-morales-spider-man-ps5-lg.jpg 1024w ,https://ps4mania.com/media/posts/49/responsive/miles-morales-spider-man-ps5-xl.jpg 1360w ,https://ps4mania.com/media/posts/49/responsive/miles-morales-spider-man-ps5-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="984" height="554"></figure>
<h2>Afinal, o que vai definir se Spider Man Ps5 é realmente o que se prometeu?</h2>
<p>Se pararmos para pensar de verdade, o Spìder Man Ps5 pode ser muito bom ou uma grande enganação, e a questão que vai definir isso é relativamente simples: a quantidade de conteúdo inédito que será trazido no jogo. Se o Spider Man PS5 tiver um conteúdo inédito maior do que as DLCs que vieram depois do jogo inicial, talvez ele possa ser realmente considerado algo inédito.</p>
<p>Infelizmente, pode ser algo ainda mais sério e ter até relação e consequências em relação às promessas da Sony a respeito da retrocompatibilidade do Ps5 aos jogos do PS4, pois se a “indústria do remaster” se provar mais interessante do que a conversão gratuita dos jogos, possivelmente teremos poucos jogos sendo convertidos ao PS5.</p>
<p>Isso, logicamente, é uma teoria, e pode ser que existam acréscimos ao jogo original para o PS5 que façam com que a recompra seja realmente algo a ser considerado.</p>
<h2>Se o "remaster com DLC nova se confirmar, o jogo continuará sendo interessante?</h2>
<p>Sinceramente? Para mim não. Acho Spider man um jogo incrível, mas sinceramente não vejo como mais uma DLC e um remaster para o PS5, sem nenhum tipo de acréscimo mecânico o jogo ( se o jogo for jogado da mesma forma, apenas com melhoria de gráfico e extinção dos loads) eu não me interessaria em comprá-lo.</p>
<p>Você concorda? Discorda? Comente o que você achou dessa teoria e divulgue nosso conteúdo para os amigos.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Worms Rumble: será que foi uma boa ideia?</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/worms-rumble-sera-que-foi-uma-boa-ideia/"/>
        <id>https://ps4mania.com/worms-rumble-sera-que-foi-uma-boa-ideia/</id>
            <category term="Opinião"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/48/header.jpg" alt="" />
                    á comentamos aqui que existe uma febre enorme de remakes ocorrendo, e o título que voltou dos anos 90 para tentar a sorte no mercado de 2020 foi Worms, mas Worms Rumble n]ão é o tipo de remake ou remaster que a gente costuma ver&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/48/header.jpg" alt="" />
                <p>á comentamos aqui que existe uma febre enorme de remakes ocorrendo, e o título que voltou dos anos 90 para tentar a sorte no mercado de 2020 foi Worms, mas Worms Rumble n]ão é o tipo de remake ou remaster que a gente costuma ver por aí, além de ser algo que eu não sei se vou gostar.</p>
<p>Acho interessante comentar sobre Worms Rumble, mesmo que eu não acredite muito na forma como ele foi pensado, pela sua importância na história dos jogos e pelo tempo que eu passei me divertindo com o jogo original.</p>
<p>Vou falar brevemente sobre o Worms Rumble e comentar também os motivos pelos quais eu não concordo com a forma como o jogo foi pensado, e o quanto as pessoas podem ficar decepcionadas ao comprar esse jogo pensando que é uma coisa quando é outra.</p>
<figure class="aligncenter wp-image-367 size-full"><img loading="lazy"  src="https://ps4mania.com/media/posts/48/header.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://ps4mania.com/media/posts/48/responsive/header-xs.jpg 300w ,https://ps4mania.com/media/posts/48/responsive/header-sm.jpg 480w ,https://ps4mania.com/media/posts/48/responsive/header-md.jpg 768w ,https://ps4mania.com/media/posts/48/responsive/header-lg.jpg 1024w ,https://ps4mania.com/media/posts/48/responsive/header-xl.jpg 1360w ,https://ps4mania.com/media/posts/48/responsive/header-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="460" height="215"></figure>
<h2>Worms Rumble não é o que você espera</h2>
<p>Se você se aninou e pensou em comprar Worms Rumble para lembrar as divertidas partidas que você tinha com amigos, sozinho ou mesmo online, preciso te dizer que não é o jogo que você vai encontrar. Worms Rumble vai totalmente na contramão dos jogos originais, se transformando em um shooter em terceira pessoa no melhor estilo Fornite ou COD.</p>
<p>Sinceramente? Eu não gostei da mudança. O trailer não me mostrou nada que realmente tenha me impressionado ou me convencido de que a ideia de tentar modificar o jogo a esse ponto seja realmente interessante.</p>
<p>Se não havia confiança no formato clássico do jogo, e se nem as piadas mais interessantes e divertidas dele, como a granada sagrada e as ovelhas-bomba serão mantidas, sinceramente, era melhor ter deixado como estava.</p>
<p>Espero sinceramente que exista um nicho que fique interessado nessa reformulação, porque sinceramente, eu não fiquei.</p>
<h2>Um jogo como Worms poderia prosperar no mercado atual?</h2>
<p>Não posso dizer com precisão, já que esse tipo de questão precisa ser respondida com números, ou não passaria de achismo, mas o ponto é que, pelo menos no meu ponto de vista, Worms Rumble é uma tentativa de renovar uma franquia dentro do que está na moda.</p>
<p>Battle royalle e deathmatch são tipos de jogo que estão muito em voga, especialmente graças aos shooters, mas worms não era um shooter, e sim um jogo de estratégia descompromissado com um toque de humor.</p>
<p>Talvez não exista mais espaço para jogos assim no mercado atual, mas eu não sei se teremos espaço para Worms Rumble também.</p>
<p>Se você curtiu meu conteúdo, não se esqueça de conhecer mais aqui no blog e nossas mídias sociais!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Playstation Indies: será que chega no Brasil?</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/playstation-indies-sera-que-chega-no-brasil/"/>
        <id>https://ps4mania.com/playstation-indies-sera-que-chega-no-brasil/</id>
            <category term="Noticias"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/47/PlayStation-Indies.jpg" alt="" />
                    Playstation Indies é uma nova iniciativa internacional, que foi comentada por um dos “figurões” no PS Blog ontem. Em resumo, é um esforço para aumentar o papel dos estúdios indies nos jogos do PS4 e 5. Isso parece ótimo na teoria, mas a prática pode&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/47/PlayStation-Indies.jpg" alt="" />
                <p>Playstation Indies é uma nova iniciativa internacional, que foi comentada por um dos “figurões” no PS Blog ontem. Em resumo, é um esforço para aumentar o papel dos estúdios indies nos jogos do PS4 e 5. Isso parece ótimo na teoria, mas a prática pode ser bem mais complicada do que parece, ainda mais para o mercado Brasileiro.</p>
<p>Vamos falar sobre o que já sabemos sobre o Playstation Indies e conjecturar um pouco a importância dos indies e o quanto essa atenção pode ser benéfica para mercados emergentes de desenvolvimento de games, como o brasileiro.</p>
<p>Quer conhecer mais sobre o Ps4mania? Confira nossas mídias sociais (<a href="https://www.facebook.com/Ps4Mania-110073943989132">facebook</a> e <a href="https://www.instagram.com/ps4mania1/">instagram</a>) e nosso grupo de <a href="https://chat.whatsapp.com/JDR5UkHpmvz03tglraakLU">Whatsapp</a>, além de lives eventuais pelo Twitch!</p>
<h2>O que é  Playstation Indies e o que ele traz de diferente?</h2>
<p>Playstation Indies é uma iniciativa que visa atrair e dar ,maior visibilidade aos jogos indies na plataforma. Além de trazer mais lançamentos indies para o console ( no lançamento se falou em pelo menos 9 lançamentos indies para breve, além da inclusão de , pelo menos um jogo indie por mês na PS Now.</p>
<p>Além disso, a iniciativa celebra também os indies que ganharam grande notoriedade dentro dos consoles da Sony, como Little Big Planet e Journey.</p>
<p>Sem dúvida nenhuma, a Playstation Indies é uma iniciativa de grande interesse para todos os jogadores, pois o compromisso de facilitar o acesso e ajudar na divulgação de jogos Indies dentro do Playstation 4 e futuramente no 5 é excelente para nós jogadores, já que os jogos indies têm uma tendência a serem mais inovadores e ousados em suas propostas e a indústria de jogos AAA vem sendo duramente criticada nos tempos atuais.</p>
<h2>E os estúdios Brasileiros? Será que teremos mais jogos BR no Ps4?</h2>
<p>É importante sempre comentar que os estúdios de jogos digitais nacionais vem ganhando destaque no mundo, com inclusive citações de jogos brasileiros sendo colocados na memória de Teslas, mas o caminho para chegarmos na mesma quantidade de títulos lançados em países europeus ou nos EUA.</p>
<p>Curiosamente, pelo menos até onde eu ouvi de amigos inseridos nesse mercado, o Brasil tem se tornado mais eficaz em jogos mobile, com foco no público casual, mas já existem cases de jogos brasileiros fazendo sucesso no PS4, como Horizon Chase e Chroma Squad.</p>
<p>Como entusiasta da nossa indústria de games, eu espero sinceramente que nossos estúdios consigam emplacar ainda mais jogos no PS4 e que nossos talentos sejam irreconhecidos internacionalmente!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Crash Bandicoot N.Sane Trilogy: a raiva que você gosta de passar</title>
        <author>
            <name>Jordan Florio de Oliveira</name>
        </author>
        <link href="https://ps4mania.com/crash-bandicoot-nsane-trilogy-a-raiva-que-voce-gosta-de-passar/"/>
        <id>https://ps4mania.com/crash-bandicoot-nsane-trilogy-a-raiva-que-voce-gosta-de-passar/</id>
            <category term="Reviews"/>

        <updated>2020-07-27T22:03:39-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ps4mania.com/media/posts/46/maxresdefault-1.jpg" alt="" />
                    Jogos fazem com que tenhamos todos os tipos de reação, as mais diversas possíveis, e Crash Bandicoot N.Sane Trilogy dá aquela sensação de jogo desafiador sem ser opressivo. Talvez pela memória afetiva e pelo jeito divertido e descompromissado do jogo. Esse remake dos 3 clássicos&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ps4mania.com/media/posts/46/maxresdefault-1.jpg" alt="" />
                <p>Jogos fazem com que tenhamos todos os tipos de reação, as mais diversas possíveis, e Crash Bandicoot N.Sane Trilogy dá aquela sensação de jogo desafiador sem ser opressivo. Talvez pela memória afetiva e pelo jeito divertido e descompromissado do jogo.</p>
<p>Esse remake dos 3 clássicos do playstation é vendido em um único jogo, o que faz com que percamos um pouco a noção de o quanto de conteúdo que estamos comprando, e me faz pensar se as pessoas sabem que estão pagando por 3 jogos, e não por apensas 1.</p>
<p>Vou falar do que senti ao comprar esse jogo ontem e recomendar, sinceramente, paras que todos os que estão namorando esse jogo há tanto tempo quanto eu, que aproveitem a promoção que está rolando na PS Store!</p>
<figure class="aligncenter wp-image-361 size-large"><img loading="lazy"  src="https://ps4mania.com/media/posts/46/maxresdefault-1-1024x576.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://ps4mania.com/media/posts/46/responsive/maxresdefault-1-1024x576-xs.jpg 300w ,https://ps4mania.com/media/posts/46/responsive/maxresdefault-1-1024x576-sm.jpg 480w ,https://ps4mania.com/media/posts/46/responsive/maxresdefault-1-1024x576-md.jpg 768w ,https://ps4mania.com/media/posts/46/responsive/maxresdefault-1-1024x576-lg.jpg 1024w ,https://ps4mania.com/media/posts/46/responsive/maxresdefault-1-1024x576-xl.jpg 1360w ,https://ps4mania.com/media/posts/46/responsive/maxresdefault-1-1024x576-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="960" height="540"></figure>
<h2>Afinal: é o mesmo jogo?</h2>
<p>Vou ser bem sincero com vocês e dizer que , apesar de ter uma série de dejá vu e de todos dizerem que é, basicamwnte, o mesmo jogo refeito, eu o senti diferente. Talvez eu tenha mudado, não sei, mas eu não o senti com uma “física bugada” como alguns diriam. Parece que o Crash está mais “pesado” do que era nos jogos originais, pelo que eu me lembro, mas não chegou a prejudicar.</p>
<p>Eu sei que comprei o jogo e fiquei esperando ele baixar jogando Horizon Chase e quando ele baixou, foi mais de uma hora direto me divertindo horrores. O jogo está lindo, é tudo aquilo que lembramos e mais, e está muito desafiador(e olha que eu só joguei o 1).</p>
<p>De todos os jogos que eu comprei para o PS4, esse é o segundo ou o terceiro que realmente me deixaram desse jeito, fascinado (o primeiro foi o Horizon Zero Dawn e o outro foi o Dragon Age Inquisition, que eu quero me dedicar quando estiver com a cabeça mais tranquila).</p>
<p>Crash Bandicoot N.Sane Trilogy com certeza é diversão de muito tempo, porque mesmo depois que você completa a fase, você ainda terá de fazê-la de novo, e mais rápido!</p>
<h2>Crash Bandicoot N.Sane Trilogy é um jogo para todo mundo?</h2>
<p>Não, definitivamente não. É importante salientar que, acima de tudo, esse não é simplesmente um jogo infantil, ou um jogo a ser subestimado. Ele é extremamente punitivo, e quando o Crash suspira de alívio no fim da fase, você geralmente vai fazer igual.</p>
<p>Muita gente brinca de chamá-lo de “Crash Souls”, mas é simplesmente a mecânica de jogo de plataforma mesmo. Você é premiado com vidas diversas e o “game over” não tem grandes punições ( mas que a gente passa uma raiva de vez em quando, passa sim).</p>
<p>Em resumo, é um jogo para quem se diverte com jogos desafiadores de plataforma, onde um pulo errado vai jogar todo o seu esforço no lixo, às vezes um personagem malicioso que te joga para fora da plataforma (ou em cima de outro) e quem perdeu tardes sem fim jogando esses jogos no original.</p>
<p>Curtiu o conteúdo? Aproveite e conheça mais dele no Instagram e no Facebook, conversando e recebendo ofertas <a href="https://chat.whatsapp.com/JDR5UkHpmvz03tglraakLU">pelo Whatsapp</a> e vendo as lives desse jogo incrível no <a href="https://www.twitch.tv/ps4maniablog">Twitch!</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
